\chapter{Organisatorische Festlegungen}

\section{Treffen}

Wöchentliche Treffen sind notwendig, um aufkommende Fragen zu klären und den Fortschritt des Projektes zu überprüfen. 
Des Weiteren geben Sie die Möglichkeit für Backend und Frontend sich über ihren Stand und Probleme auszutauschen 
und für den Projektleiter Schwerpunkte für den weiteren Verlauf des Projektes zu setzen. 
Dazu finden in der Vorlesungszeit wöchentlich gruppeninterne Treffen am Dienstag um 10 Uhr und direkt im Anschluss um 11.15 Uhr das Treffen mit den Tutoren statt. 
Beide Treffen werden protokolliert, um auch abwesende Mitglieder auf den neuesten Stand zu bringen. 
Während der wöchentlichen Treffen oder über Slack werden auch je nach Bedarf weitere Treffen organisiert.

\section{Interne Kommunikation}

Zur internen Kommunikation nutzen wir ein projektinternes Slack, um Termine festzulegen oder inhaltliche Themen zu diskutieren, 
die sich nicht im Rahmen der wöchentlichen Treffen lösen konnten oder anderweitig auftraten. 
Dabei ist Slack aufgeteilt in \dq allgemein\dq für Ankündigungen, sowie \dq front-end\dq und \dq back-end\dq für die jeweilige Kommunikation der Mitglieder 
in ihrem zugeteilten Aufgabenbereich (siehe 3.3 Aufgabenverteilung). Weiterhin existiert der Channel \dq Dokumente\dq, um Dokumente, Notizen und Ideen zu sammeln, 
und \"Recherche\", die die Wissensbasis des Projektes darstellt. Durch die strukturierte Einteilung der Channel, der Möglichkeit Codesyntax hervorzuheben und Dokumente abzulegen, 
ist Slack ein wichtiger Punkt bei der Realisierung des Projektes.   

\section{Aufgabenverteilung}

\begin{tabular}[h]{l|c}
Name & Aufgabenbereich \\
\hline
Adrian Steppat & Projektleiter,FrontEnd \\
Alexander Eichhorn & FrontEnd \\
Denis Paluca & FrontEnd\\
Louis Fahrenholz & Technischer Assistent,Backend\\
Luis Kleszewski & FrontEnd\\
Merlin Flach & Dokumentation,BackEnd\\
Phillip Klein & FrontEnd \\
Stefan Rosenlund & Backend\\

\end{tabular}

Über GitLab werden für zukünftige Aufgaben, die noch ohne angelegten Milestone oder meist rein optional sind, einzelne Issues angelegt. 
Ein Milestone wird für jede Abgabe im Rahmen des Softwaretechnik-Praktikums angelegt, sowie eine Abgabefrist und zugleich mehrere Issues, 
die zunächst vom Projektleiter in Absprache mit dem Team erstellt werden. Es gibt dabei auch keine Einschränkung für Teammitglieder, je nach Bedarf selbst Issues anzulegen, 
falls diese für notwendig gehalten werden. Grundsätzlich werden Issues ohne vorherige Absprache keinem Teammitglied zugewiesen und 
Teammitglieder können selbst das Issue mit \dq assign\dq annehmen. Besonders im weiteren Verlauf des Projektes muss dabei auch der Aufgabenbereich jedes 
Teammitgliedes beachtet werden, damit Issues strukturiert und rechtzeitig bearbeitet werden. 

\section{Abgaben}

Um eine rechtzeitige Abgabe von Aufgaben zu erreichen, wird viel Wert auf die Organisation über Slack, den Treffen und auch der Aufgabenverteilung über Issues, 
besonders im Hinblick auf die Möglichkeit, eine Abgabefrist für Issues und Milestones zu setzen, gelegt. 
Sollte es dennoch zu Verspätungen kommen, werden diese den Tutoren und Betreuern unverzüglich mitgeteilt und ein Ausweichtermin für die Abgabe mitgeteilt.

%siehe Handreichung